英研發首個全自動化農場 主人坐低等收錢 (20:06)

【東網專訊】英國農業每況愈下，由1990年佔國民生產總值(GDP)1.48%， 下降至2014年的0.68%。由2010年到今，農業在英國的GDP比例不達1%；就業人數約45萬人，不達總就業人口的2%，遠低於歐盟國家5%平均水平。為了改善上述困境，英國有關方面花了三年時間研究，一個完全自動化的農場終於誕生，無論由播種、澆水，以至監察農作物生長到收割，完全由農場主人在控制室操作。

英國去年GDP總值為1.87萬億英鎊，相當於2.29萬億美元，農業在英國GDP的佔比若由不足1%，提升至90年代的1.48%，提升空間大約有0.8%，就相當於183.2億美元了。

英國農業用地約佔全國面積70%，當中包括大部分為草場和牧場。為保持英國農業競爭力，英國哈珀亞當斯大學就有研究團隊研發全球第一所全自動化農場，以善用國家農地，同時保障農民可以繼續工作。

據外媒報道，英國的農業工程師正在開發一種自動拖拉機，農場主人可以在控制室操作，並直接進行播種、澆水等工序。同時，又利用無人機拍攝並監察農作物的生長情況，以便節省人力、時間。現時，實驗將會有結果，因在數月前已經利用機器種植大麥，並可於8、9月以自動聯合收割機器將農作物收割。

哈珀亞當斯大學指，他們的研究可以為農業帶來革命，藉以解放農民，令他們可以擁有更多時間。研究團隊早於三年前構思全自動化農場，並花上大量時間才獲得項目經費與支持。他們堅信，自動化才是「農業的未來」，希望將各種技術統一，並且建立完善的系統，這樣才可以令農民不致失業。

即使全自動化農場已經花上三年時間作研究，但面對農業機器愈來愈大型化，研究團隊認為技術上需要同步提升，自動化機器亦應變得輕盈才可減少土壤被壓實，以提高土地質素。現時，他們所使用的小型的耕作機器，除了能有效改善農業問題，亦有助解決土壤肥沃度下降，防止影響植物生長。

耕田都俾machine取代

Simfarm

童年回憶，有幾多人玩過?